\documentclass[11pt,a4paper, twocolumn]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lettrine}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}

\renewcommand{\UrlFont}{\small\tt}

\graphicspath{ {images/} }

\begin{document}

\title{Optimal parameters for building a wifi based home automation network}
\author{H.Westerhof, R.Span, P.vd Berg}

\twocolumn[
\begin{@twocolumnfalse}
    \maketitle
    \begin{abstract}
      Het doel van dit onderzoek was het vinden van een optimale combinatie van netwerkprotocollen, database systemen,
      frameworks en programmeertalen voor een server en een web-based dashboard binnen een domotica systeem om
      een modulair domotica netwerk mee op te zetten. Elk onderdeel is onderzocht door middel van experimentatie,
      benchmarks en literatuuronderzoek. Het doel hiervan is om met zekerheid een begin te maken
      aan een de ontwikkeling van zo een systeem. Aan de hand van de onderzoeks data is gekozen om het
      systeem te ontwikkelenen in C++, gebruikmakend van SQLite voor database communicatie, Angular2
      voor de front-end en gebruik makend van een combinatie van TCP en UDP voor server-frontend communicatie.

    \end{abstract}
  \end{@twocolumnfalse}
  ]

\section{Introduction}
Het wordt steeds relevanter om alles thuis aan te sluiten aan het internet, zodat we op de hoogte zijn van alles wat gebeurt in ons huis
en onze wereld. Hoewel er steeds meer telefoons, laptops en systemen aan het internet worden verbonden, loopt het huis vaak achter.
Deze mogelijkheid tot innovatie wordt steeds aantrekkelijker voor bedrijven, die langzaam domotica systemen verkopen. Echter, omdat
het een nieuwe sector is waarin nog veel ontwikkeld kan worden, is het nog een prachtige kans om zelf een modulair systeem te ontwikkelen dat
als product, dan wel niet als code aan het publiek kan worden gegeven. Er wordt hierdoor een bijdrage geleverd aan de digitalisering, modernisering en het
dichterbij brengen van de toekomst. In deze paper wordt er onderzoek gedaan naar de configuratie van onderdelen het domoticasysteem en worden
de bevindingen beschreven.

\section{Netwerk protocollen}
Om een LAN netwerk te bouwen waarbij meerdere apparaten met elkaar communiceren is er een protocol nodig. Dit is een standaard
waaraan berichten moeten voldoen om gemakkelijk te lezen en te versturen te zijn. Hiervoor zijn er een aantal mogelijkheden.
Op dit moment zijn de meest gebruikte protocollen TCP en UDP. Waarbij TCP vaak gebruikt wordt om data overdracht
te garanderen en UDP voor het overdragen van veel data \cite{TCP}. Omdat UDP de dataoverdracht niet garandeert is het over het algemeen een
sneller protocol\cite{UDP}.

\subsection{Implementatie}
Elk van deze protocollen heeft een andere implementatie voor in een home automation netwerk. TCP is de standaard en is daarom
het makkelijkste toe te passen in de meeste talen. TCP wordt gebruikt bij programmas waar garantie van dataoverdracht verreist is.
Voorbeeld hiervan is email. Om een UDP protocol toe te passen in bepaalde projecten is een implementatie vereist die vaak gebruik
maakt van sockets. Bij UDP wordt data in grote hoeveelheden en met hoge dichtheid door een socket gestuurd.
Dit protocol wordt dan ook vaak gebruikt bij games en media.

\subsection{Experiment}
UDP is op papier het snelste protocol van de drie onderzochte protocollen. UDP, omdat het geen handshake en error handling bezit,
zou in theorie een veel hogere bandbreedte moeten halen. TCP daarentegen haalt op papier een veel lagere bandbreedte. Maar zou
geen problemen als packet-loss moeten ervaren zoals bij UDP. Om dit te testen is een experiment uitgevoerd waarbij de bandbreedte
en overdracht van een connectie is getest. Dit experiment is aangepast om een real-world scenario te simuleren. Dit wil zeggen dat er
uit is gegaan van het hebben van bottlenecks tussen de twee connecties. Hierbij is gebruik gemaakt van een router die
standaard geleverd wordt door Ziggo, een WL-582, en is als server een Raspberry Pi 2 gebruikt. Een Raspberry Pi wordt erg vaak gebruikt bij het
maken van een home automation system, omdat het een goedkope computer is die veel toepassingen kent.

\subsubsection{Specifications}
\begin{itemize}
\item Server: Raspberry pi 2
\item Client: Macbook pro retina late 2013
\item Router: Sitecom WL-582
\item Benchmark tool: iperf3
\end{itemize}

Het experiment is uitgevoerd door 10 maal een bepaalde hoeveelheid MB aan data over te sturen tussen
de server en de client via TCP. De overdrachtssnelheid in Mb/s en de overgedragen data in MB
worden genoteerd en verwerkt in een grafiek. Hierna is het experiment herhaald met een UDP opzet. Deze
data wordt daarna uitgezet in een grafiek om de verschillen te bepalen. Deze benchmark is uitgevoerd door middel van de tool iperf3.
Iperf3 is een banchmarking tool die veel gebruikt wordt om de kwaliteit van een netwerk te testen \cite{Iperf3}.
Deze tool is ook te gebruiken voor het testen van een domotica systeem, waar de snelheden van het verwerken
van data meegerekend kunnen worden.

\subsubsection{Results}
Zoals te zien is in de grafiek hieronder is het aantal overgedragen MB’s aanzienlijk
hoger bij UDP dan bij TCP. Hier is dus ook een directe correlatie waar te nemen tussen
de error handling in TCP en de impact dat dit heeft op de snelheid van data overdracht.

\begin{figure}[ht]
  \centering
   \includegraphics[width=7cm, height=5cm]{ding}
  \caption[Caption for LOF]{Het aantal overgedragen MB's voor zowel TCP en UDP
\footnotemark}
\end{figure}

\begin{figure}[htt]
  \centering
   \includegraphics[width=7cm, height=5cm]{ding2}
  \caption[Caption for LOF]{De bitrate in Mb/sec voor zowel TCP als UDP
\footnotemark}
\end{figure}

Na het uitvoeren van dit experiment werd opgemerkt dat de data van UDP niet
voldeed aan de verwachtingen van de test. Deze verwachting was dat er geen pakketjes
verloren zouden gaan bij UDP gezien zowel de Raspberry als de router een snelheid van 100Mb/s ondersteunen.
Hoewel dit het geval is werd er door iperf3 een packet loss aangegeven van maar liefst 96 procent bij 100Mb/s.
Naar aanleiding hiervan is een vervolgexperiment uitgevoerd waarbij de limieten van de Raspberry zijn getest bij het verwerken van UDP pakketjes.
Hiervoor werd een opstelling gemaakt waarbij een run van iperf met steeds hogere snelheden uitgevoerd
werd. Hierbij zijn daarna de resultaten genoteerd.

\begin{figure}[ht]
  \centering
   \includegraphics[width=7cm, height=5cm]{ding3}
  \caption[Caption for LOF]{Het percentage verloren packets bij verscheidene snelheden voor UDP
\footnotemark}
\end{figure}

In de grafiek hierboven zijn de resultaten te zien van dit experiment. De Raspberry bleek
in staat te zijn tot het verwerken van data tot een snelheid van 27Mb/s zonder data
loss. Dit staat niet gelijk aan de specificaties die aangeven dat de Raspberry een 100Mb/s connectie
heeft. Na onderzoek blijkt dat de ethernet poort aangesloten is op de USB bus\cite{piUSB}. Wat er voor kan
zorgen dat de daadwerkelijke verwerking snelheid veel lager ligt. Deze resultaten suggereren
dat het verschil tussen TCP en UDP toch kleiner is dan verwacht. Waar eerder een verschil van
minstens 60Mbit/sec te zien was, is dit nu vermindert tot een verschil van ongeveer 7Mbit/sec.
Dit maakt de keuze om TCP te gebruiken een stuk aantrekkelijker aangezien het snelheidsverschil
kleiner is dan origineel verwacht.

De packet loss bij UDP kan aan een aantal factoren toegewezen worden. Vooral de verwerkingssnelheid
van de Raspberry en de snelheid van de router kunnen hier invloed op hebben. In perfecte
omstandigheden zal de UDP implementatie waarschijnlijk het voordeel hebben. Maar in deze
situatie heeft men te maken met meerdere limiterende factoren die deze keuze zwaar kunnen
beïnvloeden. Met name de onzekerheid die de Raspberry in dit geval met zich mee brengt voor het
correct verwerken van UDP packets.

\subsubsection{Conclusie}
Aan de hand van de uitgevoerde experimenten is bepaald dat er een combinatie van zowel TCP als UDP gebruikt gaat worden voor het domotica systeem.
Dit aangezien het verschil in snelheid na de bevindingen van het vervolgexperiment in de praktijk niet groot genoeg lijkt te zijn om voor een UDP exclusieve
implementatie te gaan. TCP zal gebruikt worden voor data waarvan het van belang is dat de data daadwerkelijk aankomt, zoals sensor data en data om te bevestigen
dat een apparaat een signaal heeft ontvangen. UDP zal gebruikt worden om sensordata en belangrijke data, zoals een reactie op het openen van een deur, te versturen.

\section{Database configuration}
In het systeem moet er een relationele database en management systeem(RDBMS) worden verwerkt die de waargenomen sensordata
als archief opslaat en uitdeelt. Daarnaast houdt de database ook de systeemdata bij van het component waar het op draait. De verwachte situatie
is dat de database een meer dan 1 miljoen records moet bijhouden. Hierbij zal de gebruiker minder snel het archief van de sensordata opzoeken. Naar
verwachting is de meerderheid van de operaties die de database zal ondergaan een schrijfopdracht en daarmee geen leesopdracht. Het wordt verwacht
dat de gebruiker actuele data wil zien, en niet te vaak wil kijken naar hoe warm het op een bepaald tijdstip op een bepaalde dag was.

\subsection{Databases}
De meest gebruikte database systemen in de praktijk zijn SQLite, Microsoft SQL Server 2012(MSSQL) en MySQL. Deze databases zijn dan ook betrokken in het
onderzoek.

\subsubsection{SQLite}
SQLite verwerkt de data door deze op te slaan in een bestand. Dit betekent dat het op dezelfde Raspberry Pi draait als het Throne programma dat het aanroept,
waardoor er geen externe server nodig is. Het wordt dan ook gebruikt voor projecten waarbij met embedded systemen wordt gewerkt.\cite{sqlitePopular}
Dit maakt SQLite ideaal voor een domoticasysteem, omdat het netwerk niet hoeft worden uitgebreid met een server, waardoor er geen onnodige bandwidth hoeft worden
verspild aan dataoverdracht.

\subsubsection{MSSQL}
MSSQL is een door Microsoft ontwikkelt RDBMS en draait op een gescheiden server instantie. Hierdoor zal er met sockets tegen de RDBMS
moeten worden gesproken, waardoor het minder geoptimaliseerd is voor gebruik in een domotica systeem. Het domotica systeem dat wordt
ontwikkelt is daarnaast een Linux distributie. MSSQL is niet gemaakt om te draaien op dit bestuuringssyteem, waardoor er ook een
externe server moet worden geforceerd die werkt met het windows besturingssysteem. Dit is in tegenstelling tot de opties MySQL en SQLite.\cite{dbList}
Deze kunnen beiden op Linux en op Windows worden ingezet.

\subsubsection{MySQL}
MySQL is een van de populairste en meest gebruikte RDBMS die er beschikbaar is. Het ondersteunt veel features en geeft de mogelijkheid
tot het gebruik van veel verschillende datatypes. De open-source community zorgt er voor dat MySQL zeer veilig is tegen inbraken.
\cite{mySQLpopular} Door de community heeft het ook de mogelijkheid om op Windows, Macintosh en Linux distributies te draaien, waardoor de limitaties van MSSQL
niet naar voren komen. Echter moet MySQL wel in een server instantie worden gedraaid, waardoor er extra processorkracht nodig is om deze
applicatie te draaien.

\subsection{Onderzoek}
Omdat het onderzoek laat van start is gegaan, was er niet de mogelijkheid om verschillende databases op te zetten en code te schrijven om deze te
intergreren in een test opstelling. Daarom is er gebruik gemaakt van benchmarks die door een derde partij zijn uitgevoerd. Uit de mogelijke
benchmarks is de er selectie gemaakt uit degene die de snelste tijd hadden. Als eerste is er gekeken naar de groote van de database bij een
aantal van 1.000.000(1M) records. Dit bracht de resultaten naar voren die in tabel 1 staan beschreven. Hierdoor komt SQLite als meest geschikte
optie naar voren, waar het 1MB verschilt met MSSQL2012 en 21MB verschilt met MySQL(INNODB).

 \begin{table}[ht]
 \centering
 \label{Database sizes}
 \resizebox{\columnwidth}{!}{%
 \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
 \hline
  & SQLite  & MSSQL 2012  & MySQL \\ \hline
 Grootte(MB)  & 80 & 81 & 101  \\ \hline
 \end{tabular}
 }
 \caption{Overzicht van het aantal geheugen dat een databasesysteem op de ROM in beslag neemt bij een grootte van 1M records.\cite{bench} Aan de hand van deze tabel kan er besloten worden welk database systeem de meeste ruimte in beslag kan nemen op de Raspberry Pi’s in het domotica systeem}
 \end{table}

 \begin{figure}[ht]
   \centering
    \includegraphics[width=7cm, height=5cm]{tabel1}
   \caption[Caption for LOF]{Deze grafiek geeft een overzicht van het aantal ms dat de database doet over het lezen van 'x' aantal records. De resultaten laten zien dat MSSQL het beste resultaat geeft, terwijl MySQL naar mate het aantal records toeneemt de slechste keuze wordt.
\footnotemark}
 \end{figure}

 \begin{figure}[ht]
   \centering
    \includegraphics[width=7cm, height=5cm]{tabel2}
   \caption[Caption for LOF]{Deze grafiek geeft een overzicht van het aantal ms dat de database doet over het wegschrijven van 'x'aantal records. De resultaten laten zien dat SQLite de beste optie is, en dat MSSQL de langzaamste versie is.
\footnotemark}
 \end{figure}

\subsection{Resultaten}
Op figuur 4 is te zien dat bij de readtimes SQLite een lineaire verband is tussen het aantal records dat moet worden gelezen,
en het aantal ms(microseconden) dat het over de leesopdracht doet. Bij MySQL is dit niet het geval, en is er geen duidelijk verband zichtbaar tussen
het aantal records en de snelheid van de leesopdracht. Echter is wel te zien dat MySQL er meer moeite mee heeft dan SQLite.
Als winnaar uit de leesopdrachten benchmark is MSSQL gekomen. Deze heeft er het minste moeite mee records uit de database te lezen,
ookal laat deze wel een linair stijgende lijn zien.
Voor de writetimes laat figuur 5 zien dat SQLite de andere twee RDBMS ver achter zich laat, en doet het over de maxime aantoonbare
waarde van 910.000 records nog geen eens 50.000ms. MySQL doet hier meer dan 100.000ms over, terwijl MSSQL op deze grafiek niet aantoonbaar is, en er
aannemelijk meer dan 300.000ms over doet. Deze stijging heeft een linair verband met het aantal records dat moet worden geschreven.
Aan de hand van de lees- en schrijftijd gegevens, de groote die een database in beslag neemt en de vergelijking van de RDBMS in
hun functionaliteiten en specificaties, komt SQLite als de beste keuze naar voren. Het voldoet aan de mogelijkheid tot het draaien op
een Linux bestuuringssysteem, het heeft de best scorende vergelijking bij het schrijven naar de database, neemt de minste ruimte in
beslag en heeft geen externe server nodig. Hierdoor komt SQLite als een van de beste keuzes naar voren.

\section{Talen}
Het ontwikkelen van software kan in verschillende programmeertalen. De ene programmeertaal staat verder bij de CPU
dan de ander, en kan daarmee ook zwaarder voor het systeem zijn dan de ander. Daarnaast kan het ook effect hebben bij compilen
van een executable. Er is gekozen voor Python en voor C++, omdat Linux een bestuuringssysteem is dat goed met deze talen overweg
kan. Dit is omdat compilers en interpreters die nodig zijn voor het werken met deze talen vaak al vooraf zijn geinstalleerd en
zijn geoptimaliseerd bij het gebruik van een Linux bestuuringssysteem. De keuze welke van de twee talen gekozen moet worden is
gedaan door middel van het analyseren van benchmarks.

\subsection{Benchmarks}
Voor het vergelijken van de functionaliteiten van programmeertalen wordt er gebruik gemaakt van data afkomstig van
een benchmarking website. Op deze website worden verschillende algoritmes uitgeprobeerd met verschillende
programmeertalen. Voor algoritmes is er gekozen voor de Mandelbrot, de k-nucleotide en binary-trees.
Deze zijn gekozen omdat ze de meeste CPU load kennen van de beschikbare benchmarks. \cite{bench}

 \subsection{Hardware}
De website gebruikt één hardware opstelling voor al zijn benchmarks.
Dit is op een quad-core 2.4Ghz Intel® Q6600® met 4GB RAM en een 250GB SATA II disk drive;
en maakt gebruikt van Ubuntu™ 15.10 Kernel Linux 4.2.0-16-generic \cite{measure}.

\subsection{Algoritmes}
Het mandelbrot algoritme creeert een mandelbrot. Dit is een fractal die een belangrijke rol speelt in de
chaostheorie. \cite{mandelb} Uit dit algoritme komt een afbeelding naar voren, waardoor het dus ook IO code in
het algoritme voorkomt. De resultaten van deze algoritme zijn afgebeeld in Tabel 1; De k-nucleotide algoritme verzorgt het updaten van hashtables,
en is afgebeeld in Tabel 2;  Binary-Trees verzorgt het sorteren, alloceren en dealloceren van een groot aantal binaire bomen. Data is te zien in Tabel 3.

\subsection{Parameters}
Daarnaast wordt er gemeten aan de hand van een aantal parameters. Dit zijn secs, KB, gz, cpu en cpu load.
\cite{measure} Secs staat voor het aantal seconden dat een compiler/interpreter er over doet voor dat het process
is beeindigt. KB stelt het  aantal geheugen voort dat het programma gebruikt om het uit te voeren.
De parameter gz stelt de groote van de source code voor, met whitespaces en overbodige tekens
verwijderd. De source code is hiervoor met een minimalistische Gzip algoritme gecompressed. De cpu parameter
stelt de zwaarte van het programma voor de CPU voor, waarbij de laatste percentage de gemiddelde load voor elke CPU core voorstelt.

\subsection{Analyse}
Aan de hand van de data in Tabel 1, 2 en 3 is te zien dat C++ op sec, KB, cpu en cpu load beter presteert dan Python3.
Echter is wel aan de onderzoeksdata op te merken dat er voor het aantal code dat geschreven zal moeten worden, Pyton toch een betere keuze is.

\subsection{Discussie}
Aan de hand van de analyse kan worden geconcludeerd dat C++ een betere keuze is voor het ontwikkelen van een systeem
dat op embedded software moet gaan draaien dan Python. Het proefsysteem waar de tests op zijn gedaan laten een
verschil zien tussen de twee programmeertalen. Omdat Python in de meeste gevallen een cpu load haalt van de 90 tot 100 procent
, wordt dan ook aangeraden te kiezen voor C++. De Raspberry Pi is een systeem dat minder aankan dan het proefsysteem,
en waardoor er dan ook beter moet worden opgelet hoeveel cpu load de processen in een programmeertaal tot zich nemen.

\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Mandlebrot}
\label{Mandlebrot}
\resizebox{\columnwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline
Mandelbrot & secs   & KB     & gz  & cpu      & cpu load \\ \hline
Python 3   & 293.92 & 55,392 & 686 & 1,171.64 & 100\%    \\ \hline
C++ (g++)  & 5.82   & 33,964 & 726 & 22.39    & 96\%     \\ \hline
\end{tabular}
}
\end{table}

\begin{table}[ht]
\centering
\caption{k-nucleotide}
\label{k-nucleotide}
\resizebox{\columnwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline
k-nucleotide & secs  & KB      & gz   & cpu    & cpu load \\ \hline
Python 3     & 76.50 & 162,004 & 1937 & 297.12 & 97\%     \\ \hline
C++ (g++)    & 7.16  & 157,828 & 1252 & 24.08  & 83\%     \\ \hline
\end{tabular}
}
\end{table}

\begin{table}[ht]
\centering
\caption{binary-trees}
\label{binary-trees}
\resizebox{\columnwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline
binary-trees & secs   & KB      & gz  & cpu    & cpu load \\ \hline
Python 3     & 152.06 & 804,624 & 596 & 516.24 & 92\%     \\ \hline
C++ (g++)    & 7.72   & 362,628 & 892 & 24.49  & 84\%     \\ \hline
\end{tabular}
}
\end{table}

\section{Dashboard}
De data voor gebruikers moet zichtbaar zijn op een dashboard. Het tonen van deze data moet snel en efficient gebeuren.
Daarnaast moet er ook de mogelijkheid beschikbaar zijn dat de gebruiker acties aan elkaar kan linken. Een voorbeeld hiervan is
het aangaan van het licht bij het openen van de voordeur, of het bijstellen van de temperatuur als deze onder de 18 graden Celcius komt.
Een taal die deze functionaliteit gemakkelijk implementeerbaar maakt, is in dit stukje onderzocht. De focus ligt voornamelijk op
frameworks die voor de front-end bedoeld zijn.

\subsection{Frameworks}
Een framework is een gestandaardiseerde set van concepten, methoden en criteria voor het omgaan met een voorkomend probleem.
Het kan als referentie gebruikt worden om het probleem te benaderen en nieuwe problemen van dezelfde aard op te lossen.
In de wereld van web development is een framework samengesteld als een pakket met een structuur van bestanden en mappen
bestaande uit gestandaardiseerde code (bv. HTML, CSS en JS) die gebruikt kan worden om het ontwikkelen websites makkelijker
te maken. Een framework geeft hierbij een basis structuur zodat developers niet alles steeds opnieuw hoeven te doen en code kunnen hergebruiken.

\subsection{Functionaliteiten}
Er zijn twee soorten frameworks die gebruikt kunnen worden voor een website.
Deze frameworks zijn gedefineerd als een frontend en backend framework. Backend
frameworks zijn frameworks die de logica van de server uitvoert, waarbij frontend frameworks
worden gebruikt om informatie weer tegeven op de website.

\subsubsection{Backend}
Backend frameworks die veel gebruikt worden zijn gebaseerd op de volgende talen: \cite{bestJSFrameworks}
\begin{itemize}
\item PHP
\item ASP.NET
\item Ruby on Rails
\item Python
\item Java
\end{itemize}


\subsubsection{Frontend}
\begin{itemize}
\item
Angular is de koploper voor JavaScript frameworks en is een van de meest populaire op dit moment.
Het is uitgebracht in 2009 door Google en geeft de programmeur de mogelijkheid om single page web appilications (SPA) te maken.
In 2015 is er begonnen met het ontwikkelen van een opvolger, genaamd Angular2.\cite{bestJSFrameworks}
\item
Backbone is een minimalistische JavaScript framework dat er naar streeft om enkel het nodige voor een web applicatie te geven.
Hierbij is een extra voordeel dat andere framworks gemakkelijk te combineren zijn. Het kleine formaat helpt de gebruiker de juiste combinatie
van prestaties en functionaliteit te geven.\cite{bestJSFrameworks}
\item
React is een front-end JavaScript framework waarbij de focus op de User Interface ligt. React kan gebruikt worden om heel gemakkelijk een
interactive pagina te maken. Bedrijven zoals Facebook en Instagram maken hier gebruik van.\cite{bestJSFrameworks}
\end{itemize}


\subsubsection{Analyse}

Zoals te zien is in figuur 6 gaat Angular1 niet zo goed om met zijn garbage collection, waardoor er onnodig geheugen in gebruik
blifjt. Hierdoor is de grafiek een beetje groot geworden. Zoals te zien is bij de data van Angular2, is deze zwakte door Google
Angular aangepakt, waardoor Angular2 een betere keuze is.

\begin{figure}[ht]
  \centering
   \includegraphics[width=7cm, height=5cm]{front2}
  \caption[Caption for LOF]{
\footnotemark}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
  \centering
   \includegraphics[width=7cm, height=5cm]{front3}
  \caption[Caption for LOF]{
\footnotemark}
\end{figure}

In figuur 7 is te zien hoelang de frameworks erover doen om de layout opnieuw te genereren.
Daarbij is Angular2 een tikje langzamer is dan zijn voorganger. In deze grafiek is te
zien hoelang de browser erover  doet om de JavaScript code uit te voeren. Ook in deze grafiek is het
verschil tussen Angular1 en Angular2 opmerkzaam.

\section{Conclussie}
Aan de hand van de onderzoeksdata kan er een combinatie van database systemen, programmeertalen,
en netwerkprotocollen worden gekozen. De onderzoeksdata geeft een voorkeur voor een domoticanetwerk dat is
ontwikkeld met gebruik van de taal C++ voor de server en logica en Angular2 voor de web-based
front end. C++ is de beste keuze omdat uit de data deze de laagste CPU load neemt voor zijn algoritmes.
Angular2 is gekozen vanwege zijn snelheid ten opzichte van anderen en een betere garbage collection.
SQLite komt als beste uit de verf voor interactie met de de achterliggende database. Voor het netwerkprotocol
kan geen beste worden gekozen. Afhankelijk van de te versturend data moet er een protocol worden gekozen.
Beiden komen dus in het systeem naar voren.

\bibliography{ref}
\bibliographystyle{plain}
\end{document}
